［武漢肺炎］上水出現不明源頭確診個案

【武漢肺炎】
【石湖馬會診所女員工確診】
【診所今日關閉消毒】

北區醫院發言人公布，一名於馬會道石湖墟賽馬會診所任職的57歲女員工，於四月七日晚上確診感染武漢肺炎。

該女員工患者主要負責清潔工作，工作期間一直穿戴個人防護裝備；四月三日起出現咳嗽及喉嚨痛，但無發燒。她過去14日內並無外遊紀錄，亦沒有接觸武漢肺炎確診個案。而到目前為止，診所未有武漢肺炎確診患者的到診紀錄。

女員工現正於北區醫院接受治療，情況穩定。而馬會道石湖墟賽馬會診所今日（四月八日）將關閉一天進行徹底消毒。

#石湖馬會診所 #員工確診
#武漢肺炎 #不明源頭個案
#sparkyouthmedia
========================
🦠 #武漢肺炎 🤢🤮
⚡SPARK ✨時代抗疫短片系列🎦
【政府派一萬抗疫!】你滿意嗎？
⏩
【時代選中的細路】肺炎下的DSE考生
⏩
↪ 三位考生對文憑試延期�跟進訪問
⏩
【暉明邨2.0？】火炭駿洋邨成檢疫隔離中心
⏩
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
✨記得Follow埋我哋其他平台⚡
📷 Instagram ⏩
📹 Youtube ⏩

政府街症通常多老野睇，應該係老野傳染人，我地要假設老野係隱形播毒嘅機會特別高，我街上一見老人都離遠就避開

班廢老衛生意識咁低，好多都將個口罩戴係下巴，唔中就有鬼

依間好多公務員
個診所阿嬸中招
基本診所成間護士＆醫生都係密切接觸者
家下間診所醫護好大機要隔離
重有上水依間診所醫生同粉嶺另間診所兩邊輪更返工
上水粉嶺兩邊診症
基本會牽連場粉嶺果間

四月三日起出現咳嗽及喉嚨痛，但無發燒
咁點知係中左?

可能化驗深喉唾液

上次見撚到個老野打乞痴除撚低個口罩打，屌佢老母做乜撚丫

點解會驗
而家傷風感冒都會驗？

醫生認為有懷疑已經可以驗（政府診所/急症室/私家醫生）

上水咁近大陸，有都非常合理

見過有廢老戴口罩，遮口唔遮鼻，痴撚線

嚇到吃手手

而家上水唔近大陸
屯門天水圍先係最近

D廢老覺得兜個罩係下巴就百毒不侵架啦

早幾日狗鐵羅湖站開放左，雖然關冇開，但係深圳灣過完關搭的士去羅湖好快，根住駁狗鐵落上水，可能有蝗趁清明去上水播蠢。

更正，係三月尾開放到4月19日

源頭不明？內部傳緊話佢上星期接處理過孕婦，個孕婦之後確診，而家捉返接觸過嘅同事去驗，咁先發現佢中咗，所以唔係無端端驗

係，我之前有呼吸道病徵係私家醫生驗過，好彩最後冇事

之前港口做檢驗中招果個衛生署女醫生都係話佢來源不明
原因好簡單
如果喺工作時中招=工傷
萬一死埋有排賠
所以而家所有公務員、醫護中招都會話來源不明
因為唔使賠

咩logic

其實外國返來政府先會宣布源頭
呢單北區
同埋廟街
就源頭不明

深圳灣日日開住，源頭不明咪即係支那個案囉
支那明明係最初源頭
唔明政府點解日日支那源頭都係零